<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EA Groningen</title>
    <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/</link>
    <description>Recent content on EA Groningen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2019 01:16:39 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Get Involved</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/get-involved/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 01:16:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/get-involved/</guid>
      <description>EA-Groningen organiseert veel activiteiten. Deze worden aangekondigd op Facebook en Meetup.com. Je bent hier welkom en neem gerust anderen mee!
Daarnaast is EA-Groningen altijd op zoek naar personen die actief willen bijdragen aan onze activiteiten. Als je wilt bijdragen, is het handig om een bepaalde basiskennis te hebben over de concepten van EA. Deze basiskennis kan je bijvoorbeeld opdoen door een boek uit onze onderstaande EA-bibliotheek te lenen. Wil je aan EA-Groningen bijdragen en heb je al een basiskennis, of zou je deze graag opdoen, stuur dan een e-mail naar info@eagroningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Do We Do</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/what-do-we-do/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:17:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/what-do-we-do/</guid>
      <description>EA-Groningen geeft voorlichting, adviezen en coaching aan individuen en groepen (waaronder ook instanties). Dit gebeurt op de volgende onderdelen:
 Effectief Altruïsme in het algemeen Effectieve doelen (hoe bepaal je welke doelen het meest effectief zijn?) Altruïsme (hoe vergroot je iemands belangeloze handelen?) EA-carrières Dagelijkse keuzes / levensstijl  EA-Groningen doet dit door middel van:
 Presentaties Lezingen Workshops Persoonlijke gesprekken / coaching / advisering Borrels Boeken uitlenen Gesprekken met instanties EA-informatiekraam  Onze geplande evenementen worden aangekondigd op Facebook en Meetup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie wij zijn</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/who-are-we/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:17:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/who-are-we/</guid>
      <description>Effectief Altruïsme Groningen wil individuen en organisaties uit Groningen en omgeving aanmoedigen en in staat stellen om zoveel mogelijk goed te doen. Dit doen we aan de hand van de principes van Effectief Altruïsme.
EA-Groningen wil een brede community van effectief altruïsten zijn, die elkaar onderling inspireren en informeren om zodoende de impact zo groot mogelijk te maken. Dit kan bijvoorbeeld op een informele manier (door sociale contacten aan te gaan), of door een commissie te vormen om samen te werken aan een specifiek probleem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/community/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:17:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/community/</guid>
      <description>EA-Groningen is een community en netwerk voor alle EA&amp;rsquo;ers in Groningen en omgeving.
Hieronder bevinden zich:
 Mensen die geld aan de meest effectieve doelen doneren (of dit ambiëren) Mensen die actief bijdragen aan het uitdragen van het EA-gedachtegoed Mensen die een EA-carrière hebben (of dit ambiëren) Mensen die EA-keuzes maken Een combinatie van bovenstaande vier  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organization</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/organization/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:17:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/organization/</guid>
      <description>EA-Groningen is een community van vele geïnteresseerden, maar heeft ook een officiële structuur bestaande uit negen actieve vrijwilligers.
Bestuur EA-Groningen  Siebe (voorzitter) - siebe@eagroningen.org Siebe studeert Filosofie en Strategic Innovation Management. Met filosofie richt hij zich op onderwerpen gerelateerd aan effectief altruïsme, zoals consequentialistische ethiek, omgaan met morele onzekerheid, en verantwoordelijkheden naar toekomstige generaties. Hij is geïnteresseerd in veel aspecten van effectief altruïsme, met name de toekomst van de mensheid, maar ook dierenwelzijn, community building en mentale gezondheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learn More</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/learn-more/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:16:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/learn-more/</guid>
      <description>Zoektocht naar de meest effectieve manieren om goed te doen
De zoektocht naar de manieren om zoveel mogelijk goed te doen, heeft al veel inzichten opgeleverd. Vanzelfsprekend worden ook telkens nieuwe inzichten verworven. Mocht je zelf geïnteresseerd zijn in deze zoektocht, of er zelfs aan willen bijdragen, dan zijn deze en deze website goede startpunten. Daarnaast is er tijdens de evenementen van EA-Groningen altijd ruimte om met gelijkgestemden van gedachten te wisselen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principles</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/principles/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 01:16:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/principles/</guid>
      <description>Effectief Altruïsme (EA) is een beweging en filosofie die zoekt naar manieren om zoveel mogelijk goed te doen. Hiervoor maakt het gebruik van wetenschap, logisch redeneren en compassie. Individuen zetten hun tijd en geld in om een zo groot mogelijke positieve impact te hebben op de wereld. Hierbij wordt telkens rekening gehouden met eventuele nieuwe inzichten.
EA stelt dat elk mens recht heeft op een menswaardig bestaan, waarbij deze vrij is van lijden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/effective-altruism/</guid>
      <description>Effective altruism is a philosophy and social movement that applies evidence and reason to determine the most effective ways to improve the world. Effective altruists aim to consider all causes and actions, and then act in the way that brings about the greatest positive impact. It is this broad evidence-based approach that distinguishes effective altruism from traditional altruism or charity. While a substantial proportion of effective altruists have focused on the nonprofit sector, the philosophy of effective altruism applies much more broadly, e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/contact/</guid>
      <description>This is the contact page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequently Asked Questions</title>
      <link>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://jcnauta.github.io/lean-site-template/nl/faq/</guid>
      <description>So what is effective altruism? The core idea: Effective altruism is using evidence and analysis to take actions that help others as much as possible.
The world has a lot of horrible problems but we can’t work on them all at once. Our goal is to accomplish the most good for the world with our limited time, energy, and resources.
There is a lot of agreement among people in the movement about what questions we should ask when figuring out what will help others the most.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>